{
    "question": "Hak yang akan diperoleh manusia jika selalu menanam tumbuhan adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat lingkungan yang hijau/ banyak pepohonan, dapat hirup udara segar, mendapat lingkungan yang bersih</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>menyiram tanaman , memberi pupuk pada tanaman </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karena tumbuhan perlu itu semua </h3><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kita-sebagai-warga-masyarakat-menunjukan-124",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kita sebagai warga masyarakat menunjukan sikap tanggung jawab terhadap lingkungan kita kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak membuang sampah sembarang an </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Harus belajar untuk bertanggungjawab, maka kita juga harus inisiatif dalam lingkungan merangkul warga sekitar untuk bekerjasama yang baik tidak saling menunggu satu sama lain, dan apa bila dia seorang pemimpin haris memberi contoh yang pantas di ikutin orang warga atau masyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-mempunyai-hak-interpelasi-hak-angket-dan-hak-menyatakan-penda-312",
            "question": "DPR mempunyai hak interpelasi hak angket dan hak menyatakan pendapat sesuai dengan uud 1945 pasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 maaf klu salah hehe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 20A ayat 2</p><p>semoga berhasil ya mbak cantik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-manusia-dari-mahluk-lain-adalah-583",
            "question": "Kelebihan manusia dari mahluk lain adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.manusia merupakan makhluk sosial </p><p>2.manusia adalah makhluk yang ber akal</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga membantu maaf cuma 2 </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Memiliki akal pikiran</p><p>2.Memiliki nafsu dan keinginan yang besar dalam mendapatkan sesuatu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sumpah-pemuda-pada-tanggal-28-oktober-1928-bukan-hanya-menggerakk-632",
            "question": "Sumpah Pemuda pada tanggal 28 Oktober 1928 bukan hanya menggerakkan para pemuda untuk meraih kemerdekaan, namun juga mempertegas jati diri bangsa Indonesia sebagi sebuah negara.ya atau tidak?berikan alasannya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya, karena adanya Sumpah Pemuda membuat bangsa Indonesia menjadi maju dan terangkat derajatnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>udah ama penjelasannya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-perasan-umbi-dapat-mengobati-luka-pada-lambung-karena-175",
            "question": "Air perasan umbi dapat mengobati luka pada lambung karena\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>kanker</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>bakteri</em></p><p>-<em>Anti</em><em> </em><em>oksida</em></p><p><em>-</em><em>Anti</em><em> </em><em>biotik</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1politik-etis-adalah-politik-balas-budi-yaitu-suatu-pemikiran-ya-798",
            "question": "1.Politik etis adalah politik balas budi yaitu suatu pemikiran yang menyatakan bahwa pemerintah koloneal memegang tanggung jawab moral bagi kesejahteraan pribadi.Namun pada prakteknya......    A.politik etis berjalan lancar\r\nB.politik etis menjadi alat penjajah Belanda untuk menghambat keuntungan \r\nC.politik etis hanya untuk menyejahterakan kalangan priyayi\r\nD.semua rakyat pribumi dapat menikmati pendidikan yang layak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>B. politik etis menjadi alat penjajah Belanda unguk menghambat keuntungan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pertaan-3-informasi-bers-informas-organisasi-yang-didirikan-ol-296",
            "question": "3. Pertaan 3 informasi bers    Informas\r\nOrganisasi yang didirikan oleh para mahasiswa Indonesia Belanda\r\nMerupakan organisas yang pertama kali menggunakan kata Indonesia\r\nBeranggotakan para pemuda dari berbagai suku dan pulau Indonese\r\nBerdasarkan ketiga informasi tersebut di atas dapat disimpulkan bahwa organisasi yang dimaksud adalah\r\na Perhimpunan Indonesia\r\nc Partai Nasional Indonesia\r\nb Trikoro Dharma\r\nd Budi Utomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A. Perhimpunan Indonesia</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perhimpunan Indonesia adalah organisasi politik pertama yang menggunakan istilah \"Indonesia\" di dalam namanya. Ide-ide tersebut dipengaruhi oleh ide sosialis dan Mohandas (Mahatman Gandhi) di India tentang pembangkangan sipil tanpa kekerasan. Saat Perhimpunan Indonesia kembali ke Indonesia, mereka aktif dalam studi dan akhirnya di partai politik untuk memperjuangkan kemerdekaan Indonesia. Dua tokoh Perhimpunan Indonesia yang terkemuka adalah Sutomo dan Mohammad Hatta.\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}